\chapter{Architektur}
\section{Intro}
Die Softwarearchitektur ist von der \gls{UE} gr\"osstenteils vorgegeben.
Sie bieten eine ausf\"uhrliche Dokumentation \"uber ihr Gameplay Framework\footnote{\url{https://docs.unrealengine.com/latest/INT/Gameplay/index.html}} an.
Folglich ist das Problemdomain von Crazy Drones bereits sehr stark vorgegeben.

\section{\gls{UE} Architekur}
Die Architektur des Gameplay Frameworks ist im Kern bereits auf ein Multiplayer Spiel ausgelegt und wenn es richtig eingesetzt wird, kann es in wenigen Schritten zu einem Singleplayer Spiel erweitert werden.
Wichtig ist jedoch, dass man bereits zu Beginn das Framework gut kennt, da man sonst viele Fehler im Nachhinein aufarbeiten muss.
In den folgenden Abs\"atzen wird grob beschrieben, welches Element f\"ur welche Aufgabe gedacht ist und wie sie sich im Multiplayer verh\"alt.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{Bilder/ArchitekturTeil1.png}
	\qquad
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{Bilder/ArchitekturTeil2.png}
	\caption{\gls{UE} Architekur}
\end{figure}

\hypertarget{sec:gameInst}{\subsection{Game Instance}}
Die Game Instance ist ein Objekt, das im ganzen Spiel genau einmal erstellt wird, und immer existiert, solange das Spiel l\"auft.
Wichtig zu wissen ist auch, dass jeder Spieler eine eigene Game Instance hat und diese nicht mit anderen Spielern synchronisiert werden kann.
Wenn man es nicht beachtet, kann dies zu Fehlern f\"uhren,.\\
Die Game Instance ist das erste Objekt, das generiert wird, danach wird das erste Level gestartet.

\hypertarget{sec:level}{\subsection{Level}}
Ein Level besteht aus verschiedenen \glspl{Actor} und deren \glspl{Mesh}.
Hier wird der ganze 3D-Teil bzw. die Raumgrafik des Spiels programmiert und umgesetzt.
Da das Level zum gr\"ossten Teil aus statischen Elementen besteht, werden diese bei jedem Spieler lokal geladen.
\glspl{Actor} deren Position synchronisiert werden muss sind als solche zu kennzeichnen (Actor Replication\footnote{\url{https://docs.unrealengine.com/latest/INT/Gameplay/Networking/Actors/index.html}}).
Jedes Level hat genau ein Game Mode fest zugewiesen, welches w\"ahrend dem Spielen des Levels nicht ver\"andert werden kann.
Es gibt Hinweise, dass es m\"oglich ist, den Game Mode beim Laden des Levels zu ver\"andern, wodurch ein Level mit verschiedenen Game Modes gespielt werden kann.
Erste Versuche waren leider erfolglos, jedoch nicht ausf\"uhrlich; es ist ein vielversprechender Ansatz.
%ToDo Link einf\"ugen
Weitere Informationen unter: \url{https://answers.unrealengine.com/questions/116749/change-gamemode-on-open-level.html}.

\subsection{Game Mode}
Im Game Mode werden alle weiteren Framework relevanten Klassen, wie z.B. Player Controller, gesetzt.
Die Idee hinter dem Game Mode ist es eine zentrale Stelle zu programmieren, die f\"ur die Einhaltung der Spielregeln sorgt.
Es ist also die gemeinsame Schnittstelle in einem Online Spiel.
Der Anbieter der Spiels, auch Server genannt, verarbeitet den autorisierten Game Mode, w\"ahrend jeder Client selbst einen lokalen Game Mode verarbeitet.
Hier beginnt der komplexe Teil der Onlinesynchronisation.
Ein Client sollte im Normalfall jeden Event, der vom Game Mode auszuf\"uhren ist, den Server ausf\"uhren lassen.
Dadurch werden alle Spiel relevanten Informationen an einem zentralen Ort verarbeitet und konsistente Entscheidungen k\"onnen getroffen werden.
Der Game Mode vom Client weiss nur einen Bruchteil von dem, was der Server weiss.
Weitere Informationen unter: \url{https://docs.unrealengine.com/latest/INT/Gameplay/Networking/Blueprints/index.html}.\\
Eine weitere Aufgabe des Game Modes ist der Umgang mit den eintretenden Spielern.
Hier werden zentrale Informationen gespeichert, wie z.B. Anzahl Spieler, Zustand des Spieles usw. 

\subsubsection{Game State}
Weil die Clients keinen direkten Zugriff auf die Informationen im Game Mode haben, sondern lediglich Events ausl\"osen k\"onnen, wurde ein Game State entwickelt.
Der Game State wird laufend an alle Clients synchronisiert und dient dazu, Informationen wie die Spielzeit und den Punktestand an alle zu verteilen.

\subsection{Player Controller}
Der Player Controller ist die Schnittstelle zwischen der \gls{SpFig} und dem Spieler.
Durch die Trennung von \gls{SpFig} und Controller kann die \gls{SpFig} leicht ausgewechselt werden, oder auch sterben und durch eine Neue ersetzt werden.
Jedem Spieler ist genau ein Player Controller zugewiesen und alle Eingaben dieses Spielers werden haupts\"achlich \"uber diesen Player Controller geleitet.
In einem Multiplayer Spiel existieren pro Spieler zwei Player Controller, einer lokal und der Andere beim Server.
Auch hier kann bei Unaufmerksamkeit mit der Synchronisation einiges schief gehen.
Weitere Informationen unter: \href{https://docs.unrealengine.com/latest/INT/Gameplay/Networking/Blueprints/index.html}.

\subsubsection{Player State}
Der Player State hat den gleichen Zweck, wie der Game State.
Informationen, die f\"ur alle Interessant sind, k\"onnen dadurch von einem Spieler an alle verteilt werden.
Von jedem Spieler existiert eine Kopie seines Player States bei jedem Spieler.

\subsection{Pawn}
Der Pawn ist letztlich die \gls{SpFig}, die \"uber das Spielfeld bewegt wird; der \gls{Actor} mit dem \gls{Mesh}.
Er kann Schaden erleiden und ist gut geeignet, um tempor\"are Zust\"ande zu speichern.

\section{Problemdomain}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{Bilder/Problemdomain.png}
	\caption{Problemdomain}
	\label{fig:problemdomain}
\end{figure}

\subsection{\gls{IBox}}
Bei der \gls{IBox} wurde beschlossen einen selbstst\"andigen \gls{Actor} zu verwenden, der auf Ber\"uhrung reagiert.
In der \gls{IBox} selbst sollen die Waffen erstellt werden, die an die Spieler weiter gegeben werden.
Dadurch kann das Waffenset unabh\"angig von der \gls{SpFig} definiert werden, welche zerst\"ort werden k\"onnte.
Damit das Waffenset leicht erweitert werden kann, sollen alle Informationen in einem Waffenkatalog an die \glspl{IBox} weiter gegeben werden.
Dieser wird dann f\"ur das Erzeugen des Waffensets verwendet.
F\"ur die Erweiterbarkeit des Boxen Systems soll eine \gls{BBox} und ein \gls{InFace} erstellt werden, damit durch Vererbung eine Grundfunktionalit\"at weiter verwendet werden kann.

\subsection{Multiplayer und Singleplayer}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Bilder/MP_SP.png}
	\caption{Vererbung Multiplayer und Singleplayer}
\end{figure}
Da der Game Mode unter anderem f\"ur die Spielregeln zust\"andig ist, ist es Sinnvoll, eine gemeinsame Basis f\"ur den Singleplayer und den Multiplayer zu erstellen.
Auch der restliche Gameplay Tree bietet viele analoge Verhalten in den beiden Game Modes.
Somit werden wir eine solide Basis programmieren und diese um allf\"allige Funktionalit\"aten erweitern.

\subsection{Receivable}
Als Receivable werden Objekte die man durch eine Box erhalten kann zum Beispiel die Waffe bezeichnet.
Die \gls{SpFig} kann dann anhand der Klasse entscheiden, wie das Objekt verarbeitet werden soll.
Durch diese Abstraktion k\"onnen wir in einem sp\"ateren Zeitpunkt zum Beispiel Wetterboxen hinzuf\"ugen.

\subsection{Bullet}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Bilder/Bullet.png}
	\caption{Vererbung Geschoss}
	\label{fig:bulletVererbung}
\end{figure}
Damit zu jeder Waffe ein eigenes Geschoss zugeordnet werden kann, wird auch hier eine Basis Klasse und ein \gls{InFace} gebraucht.
Das \gls{BBullet} soll das Standard Verhalten definieren und das \gls{InFace} soll die anpassbaren Bereich aufzeigen.
